## **Kenzie Pet** 🐶

O Kenzie Pet é um sistema desenvolvido para PetShops, com o objetivo de automatizar a tarefa de guardar dados dos animais que são atendidos em PetShops.

Ao utilizar esta API, deve ser possível criar informações de animais, bem como listar ou excluir tais informações.

### **Como instalar e rodar?** 🚀

Para instalar o sistema, é necessário seguir alguns passos, como baixar o projeto e fazer instalação das dependências. Para isso, é necessário abrir uma aba do terminal e digitar o seguinte:

```sh
# Este passo é para baixar o projeto
git clone https://gitlab.com/<your_user>/kenzie_pet.git
```
Depois que terminar de baixar, é necessário entrar na pasta, criar um ambiente virtual e entrar nele:

```sh
# Entrar na pasta
cd kenzie_pet

# Criar um ambiente virtual
python3 -m venv venv

# Entrar no ambiente virtual
source venv/bin/activate
```

Então, para instalar as dependências, basta:

```sh
pip install -r requirements.txt
```

Depois de ter instalado as dependências, é necessário rodar as migrations para que o banco de dados e as tabelas sejam criadas:

```sh
./manage.py migrate
```

Então, para rodar, basta digitar o seguinte, no terminal:

```sh
./manage.py runserver
```

E o sistema estará rodando em http://127.0.0.1:8000/

## **Utilização** 🖥️

Para utilizar este sistema, é necessário utilizar um API Client, como o [Insomnia](https://insomnia.rest/download)  

### **Rotas**

GET /api/animals/

Esta rota retorna todos os animais cadastrados no banco.

```json
RESPONSE STATUS -> HTTP 200 (ok)
```

Response:

```json
[
  {
    "id": 1,
    "name": "Bidu",
    "age": 1.0,
    "weight": 30.0,
    "sex": "macho",
    "group": {
      "id": 1,
      "name": "cao",
      "scientific_name": "canis familiaris"
    },
    "characteristic_set": [
      {
        "id": 1,
        "characteristic": "peludo"
      },
      {
        "id": 2,
        "characteristic": "medio porte"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 2,
    "name": "Hanna",
    "age": 1.0,
    "weight": 20.0,
    "sex": "femea",
    "group": {
      "id": 2,
      "name": "gato",
      "scientific_name": "felis catus"
    },
    "characteristic_set": [
      {
        "id": 1,
        "characteristic": "peludo"
      },
      {
        "id": 3,
        "characteristic": "felino"
      }
    ]
  }
]
```

**GET /api/animals/\<int:animal_id>/**

Esta rota retorna as informações do animal com id igual ao passado na rota.

```json
RESPONSE STATUS -> HTTP 200 (ok)
```

```json
{
  "id": 1,
  "name": "Bidu",
  "age": 1.0,
  "weight": 30.0,
  "sex": "macho",
  "group": {
    "id": 1,
    "name": "cao",
    "scientific_name": "canis familiaris"
  },
  "characteristic_set": [
    {
      "id": 1,
      "characteristic": "peludo"
    },
    {
      "id": 2,
      "characteristic": "medio porte"
    }
  ]
}
```

**POST /api/animals/**

Esta rota é para a criação de informações de animais.

```json
RESPONSE STATUS -> HTTP 201 (created)
```

Body:

```json
{
  "name": "Bidu",
  "age": 1,
  "weight": 30,
  "sex": "macho",
  "group": {
    "name": "cao",
    "scientific_name": "canis familiaris"
  },
  "characteristic_set": [
    {
      "characteristic": "peludo"
    },
    {
      "characteristic": "medio porte"
    }
  ]
}
```

Response:

```json
{
  "id": 1,
  "name": "Bidu",
  "age": 1.0,
  "weight": 30.0,
  "sex": "macho",
  "group": {
    "id": 1,
    "name": "cao",
    "scientific_name": "canis familiaris"
  },
  "characteristic_set": [
    {
      "id": 1,
      "characteristic": "peludo"
    },
    {
      "id": 2,
      "characteristic": "medio porte"
    }
  ]
}
```

**DELETE /api/animals/\<int:animal_id>/**

Rota para deletar as informações de um animal.

Não há conteúdo no retorno da requisição.

```json
RESPONSE STATUS -> HTTP 204 (no content)
```

## **Tecnologias utilizadas** 📱

- Django
- Django Rest Framework
- SQLite
---
## Licence

MIT